%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  

\newcommand{\minX}[0]{-5} 
\newcommand{\maxX}[0]{5}
\newcommand{\minY}[0]{0}
\newcommand{\maxY}[0]{3}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}

\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick=\empty,
    xtick=\empty,
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    width=9cm,   
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, samples=100, domain=-3:3] {((x^2-1)^2)^(1/3)};

\node[rectangle, anchor=south, draw] (z) at (-3, 0.4) {$\left({-1}, 0\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-1,0)
};

\draw (z) -- (-1,0);


\node[rectangle, anchor=south, draw] (y) at (3, 0.4) {$\left(1, 0\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1,0)
};

\draw (y) -- (1,0);


\node[rectangle, anchor=south, draw] (x) at (1, 2) {$\left(0, 1\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0,1)
};

\draw (x) -- (0,1);


\node[rectangle, draw] (a) at (3.5, 1.2) {$\left(\sqrt{3}, \sqrt[3]{4}\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1.7332,1.5874)
};

\draw (a) -- (1.7332,1.5874);

\node[rectangle, draw] (b) at (-3.5, 1.2) {$\left(-\sqrt{3}, \sqrt[3]{4}\right)$};

%%%rond plein
\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-1.7332,1.5874)
};

\draw (b) -- (-1.7332,1.5874);

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document}